<resources>
    <string name="app_name">Smart Bera</string>

    <string name="open" />
    <string name="close" />

    <!--    <string name="Ads_Control_Url">https://www.linkedin.com/in/md-imran-hossain-82a494263/</string>-->

    <!--    &lt;!&ndash; Admob APP ID HERE &ndash;&gt;-->
    <!--    <string name="admob_APP_ID">ca-app-pub-3940256099942544~3347511713</string>-->
    <!--    &lt;!&ndash; Admob Ad Unit IDS Here &ndash;&gt;-->
    <!--    <string name="admob_INTERSTITIAL_UNIT_ID">ca-app-pub-3940256099942544/1033173712</string>-->
    <!--    <string name="admob_BANNER_UNIT_ID">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>-->

    <!--Main Menu-->
    <string name="cyber_bolling">সাইবার বুলিং</string>
    <string name="female_torture">নারী নির্যাতন</string>
    <string name="depression_and_emotional_release">হতাশা ও মানসিক মুক্তি</string>
    <string name="carrier_thought">ক্যারিয়ার ভাবনা</string>
    <string name="university_admission">বিশ্ববিদ্যালয় ভর্তি</string>
    <string name="business_online_ad">ব্যবসাই অনলাইন প্রচারণা</string>
    <string name="passed_ssc_hsc">SSC/HSC শেষ এখন কি করবো</string>
    <string name="islamic_question">ইসলামিক জিজ্ঞাসা</string>
    <string name="humanitarian_appeal">মানবিক আবেদন</string>
    <string name="spoken_english">স্পোকেন ইংরেজি</string>
    <string name="known_unknown_and_science">জানা অজানা ও বিজ্ঞান</string>
    <string name="inspirational">অনুপ্রেরণা মূলক</string>
    <string name="life_oriented_thinking">জীবনমুখী ভাবনা</string>
    <string name="health_care">স্বাস্থ্য সেবা</string>

    <string name="news_paper">খবরের কাগজ</string>
    <string name="blood_donor">ব্লাড ডোনার</string>
    <string name="ambulance">এ্যাম্বুলেন্স</string>
    <string name="doctor">ডাক্তার</string>
    <string name="fire_service">ফায়ার সার্ভিস</string>
    <string name="police">থানা পুলিশ</string>
    <string name="electrician">ইলেকট্রিশিয়ান ও মিস্ত্রি</string>
    <string name="journalist">সাংবাদিক</string>
    <string name="electricity">পল্লী বিদ্যুৎ</string>
    <string name="science_practice_foundation">বিজ্ঞান চর্চা ফাউন্ডেশন</string>
    <string name="restaurant">রেস্টুরেন্ট</string>
    <string name="bus_ticket">বাস টিকেট</string>
    <string name="rail_ticket">রেল সেবা</string>
    <string name="e_aid">ই-সেবা</string>
    <string name="place_introduce">স্থান পরিচিতি</string>
    <string name="house_rent">বাসা ভাড়া</string>
    <string name="news_update">আপডেট নিউজ</string>
    <string name="job_news">চাকরির খবর</string>
    <string name="help_line">হেল্প লাইন</string>

    <string name="inform_your_problem">আপনার সমস্যার কথা জানান</string>

    <string name="link_cyber_bolling">https://forms.gle/6EvejY92X6749Z1f9</string>
    <string name="summary_cyber_bolling">সাইবার বুলিং

সাইবার বুলিয়িং কী, এবং এটি কীভাবে প্রতিরোধ করা যায়?
ইউনিসেফের বিশেষজ্ঞ এবং আন্তর্জাতিক সাইবার বুলিয়িং ও শিশু সুরক্ষা বিশেষজ্ঞদের মতে,

সাইবার বুলিং কী?
ডিজিটাল প্রযুক্তি ব্যবহার করে হয়রানি করার নামই সাইবার বুলিয়িং। এটি সামাজিক মিডিয়া, মেসেজিং প্ল্যাটফর্ম, গেমিং প্ল্যাটফর্ম এবং মোবাইল ফোনে ঘটতে পারে। এক্ষেত্রে যাদেরকে টার্গেট করা হয়
তাদেরকে ভয় দেখানো, রাগিয়ে দেওয়া, লজ্জা দেওয়া বা বিব্রত করার জন্য বার বার এরূপ আচরণ করা হয়।

সাইবার বুলিং কিভাবে কাজ করে:

মুখোমুখি বুলি.।
অনলাইন হয়রানি।
সোশ্যাল মিডিয়া আক্রমণ।
মিথ্যা এবং গুজব ছড়ানো।
ক্ষতিকর মেসেজ দেওয়া বা হুমকি দেও…
ছদ্মবেশ ধারণ করে অন্যকে ম্যাসেজ পাঠানো।
অপমান, টিজিং, ভয় দেখানো, বর্ণবাদী মন্তব্য, মৌখিক গালিগালাজ,শারীরিকভাবে বুলিং ।
ইমেল, মোবাইল ফোন, চ্যাট রুম বা নেটওয়ার্কিং সাইটগুলি ব্যবহার করে অনলাইনে হয়রানি।

সাইবার বুলিং এর প্রভাব:
মানসিক যন্ত্রণা: ভুক্তভোগীরা প্রায়ই উদ্বেগ, বিষণ্নতা এবং বিচ্ছিন্নতার অনুভূতি অনুভব করে.
একাডেমিক এবং পেশাগত পরিণতি: সাইবার বুলিং একাডেমিক কর্মক্ষমতা প্রভাবিত করতে পারে এবং এমনকি একজনের পেশাগত জীবনকে প্রভাবিত করতে পারে.
আইনি প্রতিবন্ধকতা: গুরুতর ক্ষেত্রে, সাইবার বুলিং আইনি পরিণতি হতে পারে.

যেভাবে সাহায্য করবেঃ
আপনার সাথে এমন কিছু ঘটলে আমাদের নিচে দেওয়া তথ্য দিয়ে সহায়তা করতে পারেন, আমরা নির্ধারিত কর্তপক্ষের সাথে যোগাযোগ করে আপনার সমস্যা সমাধান করতে সহযোগিতা করবো।
“সংকোচ নয় সহযোগিতা”
</string>

    <string name="link_female_torture">https://forms.gle/eYceS4exTY9EAodN7</string>
    <string name="summary_female_torture">নারী নির্যাতন বলতে নারীদের ওপর দৈহিক, মানসিক, সামাজিক ও অর্থনৈতিক যেকোনো ধরনের নিপীড়ন ও নির্যাতনকে বোঝায়। আরো সহজ করে বললে, ব্যক্তিগত ও সামাজিক জীবনে নারীরা যখন অন্যের দ্বারা জোরপূর্বক বঞ্চনার সম্মুখীন হয় এবং শারীরিক, মানসিক ক্ষতির সম্মুখীন হয়, সে পরিস্থিতিকে নারী নির্যাতন বলে।


আপনার সাথে এমন কিছু ঘটলে নিচে দেওয়া টোল ফ্রি নাম্বারে সরাসরি যোগাযোগ করতে পারেন।

নারী ও শিশু নির্যাতন প্রতিরোধে ন্যাশনাল টোলফ্রি হেল্পলাইন ১০৯ কল বাটন থাকবে

কিভাবে সহযোগিতা নিব?
আপনারা  এই সমস্যার কথা গুলো জানান নিচে ফর্ম পুরন করে, আমরা নির্ধারিত কর্তপক্ষের সাথে যোগাযোগ করে আপনার সমস্যা সমাধান করতে চেষ্টা করবো ইনশাআল্লাহ।

</string>

    <string name="link_depression_and_emotional_release">https://forms.gle/y7miF1RSBNoRy2AH8</string>
    <string name="summary_depression_and_emotional_release">হতাশা এক ধরনের মানসিক অবস্থা। যখন ব্যক্তি জীবনের প্রতি সব আগ্রহ হারিয়ে ফেলে, আশা দেখতে না পায়, নিজের সম্বন্ধে, অন্যের সম্বন্ধে, এমন কি সমগ্র পৃথিবী সম্পর্কে নেতিবাচক ধারণা পোষণ করে এবং এই অবস্থা যদি অন্তত ১৫ দিন বা তার বেশি সময় ধরে চলতে থাকে, তখন তাকে হতাশা বলে। হতাশা বাড়তে বাড়তে বিষণ্ণতার দিকে চলে যায়।

সমস্যা তৈরি হয় হতাশা থেকে, আর হতাশা তৈরি হয়, বেকারত্ব, অবহেলা, লক্ষ্যে না পৌছানো, পারিবারিক চাপ, নিজেকে অযোগ্য মনে করার কারনে, ইত্যাদি।
আমি বলবো অতীত ভুলে গিয়ে, নতুন করে পরিকল্পনা করে, সাহস করে, কাজ শুরু করুন, কে কি বলল না বলল সে দিকে না তাকিয়ে, নিজেকে যোগ্য করে গড়ে তুলুন। অবশ্যই সফল হবেন। সবকিছু নতুন করে চিন্তা করুন।পরিবার কে সময় দিন। যারা আপনার ভালো চায়, তাদের সাথে পরামর্শ করুন। অলস্য বসে না থেকে কাজ শুরু করুন। নিজের সাকসেস দেখে নিজেই আনন্দিত হবেন। মানুষ ও আপনাকে মুল্যায়ন করবে। তো এভাবেই হতাশা দূর হবে, মানসিক সমস্যা দূর হবে।


সকল প্রকার মানুষের সকল প্রকার মানসিক যন্ত্রণা থেকে মুক্তির একমাত্র পথ হলো একমাত্র স্রষ্টার আনুগত্য করা। স্রষ্টার আনুগত্য করার মানে হলো -
১. একমাত্র তাঁরই কাছে সকল প্রকার কল্যাণ কামনা করা এবং
২. একমাত্র তাঁরই উপাসনা করা।
মানসিক অবসাদ থেকে মুক্ত থাকাটা গুরুত্বপূর্ণ। অল্প মাত্রার মানসিক অবসাদ ও দৈনন্দিন জীবন বা কর্মজীবনে দীর্ঘদিনে ফেলতে পারে দীর্ঘস্থায়ী ও ক্ষতিকর প্রভাব।
যে ব্যক্তি হতাশায় ভুগছেন তিনি অনেক সময় বুঝতে পারেন না। কিংবা বুঝতে পারলেও নিজের ব্যক্তিত্ব বা সামাজিক মর্যাদা নষ্ট হওয়ার ভয়ে স্বীকার করেন না। এ বিষয়ে পাশের মানুষটিকে অবশ্যই লক্ষ রাখতে হবে।
বেড়াতে প্রথম এবং একমাত্র মানসিক সহায়তা এবং আত্মহত্যা প্রতিরোধ হেল্পলাইন।
হেল্পলাইনের লক্ষ্য হল আমাদের মধ্যে হতাশা, বিচ্ছিন্নতা, যন্ত্রণা এবং আত্মহত্যার অভিপ্রায়ের অনুভূতি দূর করা.
হতাশা  সীধান্থীনতা এবং বিষণ্ণতা মানুষকে শেষ সীমায় নিয়ে যায়, আমাদের মেনে নিতে হবে এটা একটা সমস্যা এই সমস্যার সমাধান আছে।

কিভাবে সহযোগিতা নিব?
আপনারা আপনাদের এই সমস্যার কথা গুলো জানান ফর্ম পুরন করে, ইনশাআল্লাহ খুব শীঘ্রই অভিজ্ঞ

কেউ আপনার সাথে যোগাযোগ করবে আপনার সমস্যার কথা শুনবে, সমাধান দেওয়ার চেষ্টা করবে।

</string>

    <string name="link_carrier_thought">https://forms.gle/DqUCtBzhgUYyuC9ZA</string>
    <string name="summary_carrier_thought">ছাত্রজীবনে প্রত্যেকেরই স্বপ্ন থাকে পড়াশোনা শেষ করে আদর্শ ক্যারিয়ার গড়ার। কিন্তু সঠিক পরিকল্পনা ও পূর্বপ্রস্তুতির অভাবে অনেকেরই সে স্বপ্ন পূরণ হয় না। তাই সুষ্ঠ পরিকল্পনা অনুযায়ী নিজেকে গড়ে তোলার জন্য ছাত্রজীবন থেকেই প্রস্তুতি নেয়া আবশ্যক।

ক্যারিয়ার গঠন নিয়ে ভুল ধারণা ক্যারিয়ার বলতে আমরা অনেকেই মনে করি বড় কোনো অফিসার, ডাক্তার, ইঞ্জিনিয়ার অথবা কলেজ-বিশ্ববিদ্যালয়ের শিক্ষক হওয়া। কিন্তু ক্যারিয়ারের সংজ্ঞা থেকে আমরা বুঝি যেকোনো পেশায় তার ঈপ্সিত লক্ষ্যে সফলভাবে পৌঁছানো। ধরুন আপনি শিক্ষাগত যোগ্যতায় অন্যের থেকে পিছিয়ে থেকেও সফল ব্যবসায়ী বা উদ্যোক্তা হয়ে সমাজের একজন মডেল হতে পারেন।
এ ক্ষেত্রে এই সফলতাই হলো আপনার জীবনের ক্যারিয়ার। অর্থাৎ ব্যক্তির সাধ এবং সাধ্যের সমন্বয় করে ঝোঁক বা ইচ্ছাশক্তিকে কাজে লাগিয়ে যেকোনো পেশায় যোগ্যতা ও দক্ষতাসহকারে সফলতা অর্জনই হলো মূল কথা। কোনো ভুল ধারণাবশত একটা লক্ষ্য অর্জনের ব্যর্থতা নিয়ে অলস বসে থাকার বা নির্দিষ্ট কোনো বৃত্তে ক্যারিয়ারকে সংজ্ঞায়িত করে পিছিয়ে পড়ার সুযোগ নেই।

ক্যারিয়ার গঠনে আমাদের করণীয় সফল ক্যারিয়ার গঠন করতে চাইলে ব্যক্তির নিম্নোক্ত বিষয়গুলো গুরুত্বসহকারে বিবেচনা করা দরকার :
ক) জীবনের লক্ষ্য নির্ধারণ মাঝিবিহীন নৌকা যেমন লক্ষ্যহীন জীবন তেমন। লক্ষ্যহীন জীবনকে লাগামহীন ঘোড়ার সাথে তুলনা করা যেতে পারে। মনে রাখতে হবে মানুষের জীবনে যেকোনো কিছু ঘটুক আসলে আমি যা চাই তার আগে আমাকে তা কামনা করতে হবে এবং পূর্ণ নিশ্চিত থাকতে হবে যে তা ঘটবে।

কিভাবে সেবা  নিব?
আপনাদের এই গুরুত্বপুন্য সময়ে তোমরা সংকোচ বোধ না করে আমাদের জানান। আমরা চেষ্টা করবো অভিজ্ঞদের সাথে যোগাযোগ করিয়ে দিতে।
এটি নির্ভর করবো আপনাদের আগ্রহের উপর।আমরা আমাদের সাধ্যমত চেষ্টা করে যাবো । সেবার নেওয়ার জন্য অবশ্যই নিচের দেওয়া ফর্ম পুরন করতে হবে। ইনশাআল্লাহ, খুব শীঘ্রই তোমাদের সাথে যোগাযোগ করা হবে।

https://shorturl.at/wCY13
বাটন থাকবে আপডেট নামে গুগল ডকুমেন্ট
</string>

    <string name="link_university_admission">https://forms.gle/FYS99Wahczwyak529</string>
    <string name="summary_university_admission">বিশ্ববিদ্যালয় জীবন একজন শিক্ষার্থীর জন্য খুবই গুরুত্বপূর্ণ। কিন্তু তার আগে গুরুত্বপূর্ণ হচ্ছে বিশ্ববিদ্যালয়ে ভর্তি হওয়া। তবে পছন্দের বিশ্ববিদ্যালয়ে ভর্তি হতে একজন শিক্ষার্থীকে তুমুল প্রতিযোগিতার মধ্য দিয়ে যেতে হয়। কিন্তু নিজেকে একটু গুছিয়ে নিলে সেই প্রতিযোগিতাটা সহজ হয়ে ওঠে। এর জন্য নিজেকে প্রস্তুত করতে হবে।এইচএসসির পর কী পড়বে, কোথায় পড়বে—এই সিদ্ধান্ত নেওয়া খুব একটা সহজ নয় বর্তমানে। দেশে ১৫১টি বিশ্ববিদ্যালয়ে ৩৫০টির বেশি বিষয় রয়েছে।

বিশ্ববিদ্যালয় ভর্তি পরীক্ষাকে ভর্তিযুদ্ধ বলা হয়েছে । সংগত কারণে এটা বলাই যুক্তিযুক্ত । কেননা লাখ লাখ শিক্ষার্থী পরীক্ষার ময়দানে নামেন । ঠিক যোদ্ধাদের মত ।  যোদ্ধাগণ বিজয়ী হতে শরীর ব্যবহার করেন । পক্ষান্তরে শিক্ষার্থীগণ শরীরের গুরুত্বপূর্ণ ও প্রধান অঙ্গ মস্তিষ্ক ব্যবহার করেন । ওই যোদ্ধাদের চেয়ে এদের কষ্ট অনেক  বেশি । মাঠের যোদ্ধাগণের জয়-পরাজয়ের চেয়ে জ্ঞানের যোদ্ধাদের সফলতা ও ব্যর্থতার গ্লানি অধিক।এই রকম আরো বেশ কিছু কারণে ভর্তি যুদ্ধ বলা হয়েছে ।
আমাদের সাথে আছে বিষয় ভিত্তিক অভিজ্ঞরা যারা সফলতার সাথে শিক্ষাজীবন শেষ  করে , বিভিন্ন পেশায় নিযোজিত আছে।একটা সঠিক সিদ্ধান্ত তোমার জীবন পাল্টে দিতে পারে। বিশ্ববিদ্যালয় ভঁর্তির আগে তোমাকে অনেক চিন্তা করে সিদ্ধান্ত গ্রহন করতে হবে।  কিন্তু অনেক সময় আমরা সঠিক সিধান্তে নিতে পারি না  বিভিন্ন কারনে।

আমাদের উদ্দেশ্য কি?
আচ্চা ,তুমি এখন HSC শেষ করেছো তোমার কাছে JSC বা SSC দের  জন্য অনেক পরামর্শ থাকবে , তোমরা এইটা করবে, ওইটা করবা  না। এই তথ্য গুলো কিন্ত JSC বা যারা SSC  শেষ করেছে তাদের কাছে অনেক গুরুত্ব বহন করে।

ঠিক আমরা এই কাজ করবো ,  আমাদের সাথে আছে বিশ্ববিদ্যালয় শেষ করা বড় ভাইয়েরা। নিচে দেওয়া গুগল ফর্ম পুরন করে তোমাদের সমস্যার কথা জানাও। খুব শীঘ্রই তোমাদের সাথে যোগাযোগ করা হবে বিশ্ববিদ্যালয় ভর্তি সংক্রান্ত সমস্যা সমাধানের জন্য।

</string>

    <string name="link_business_online_ad">https://forms.gle/1ExHRcV1MDLWCNz89</string>
    <string name="summary_business_online_ad">প্রযুক্তির অগ্রগতির জন্য মার্কেটিং এর প্রয়োজনীয়তা দিন দিন বেড়েই চলেছে। আশা করা যায়, এই ডিজিটাল মার্কেটিং লাইফ স্টাইল এ অনেক পরিবর্তন আনবে। তাই যারা সময় উপযোগি সিদ্ধান্ত নিয়ে  অনলাইন মার্কেটিং কে ব্যবহার করে বিজনেস শুরু করেছেন তাদের সাধুবাদ জানাই।
 কেনা কাটা হয়ে পড়েছে অনলাইন ভিত্তিক। মানুষ এখনই প্রায় তাদের কেনা কাটা করার জন্য অনলাইন এর উপর নির্ভর করে থাকে আর করোনা মহামারীর সময় তা বহুগুণে বেড়ে গেছে। তাই আপনার যদি আপনার  বিজনেস কে এবং আপনার বিজনেস এর পরিচিতি বাড়াতে চান, আপনার প্রোডাক্ট টার্গেটেড কাস্টমার এর কাছে পৌঁছাতে চান কিংবা সেল বাড়াতে চান তাহলে এক্ষেত্রে অনলাইন মার্কেটিং এর  ভূমিকা অপরিসিম।

আপনার ব্যবসার জন্য যে কোন সার্ভিস, মোবাইল এপ, ওয়েবসাইট বা মার্কেটীং এর জন্য আমাদের সাথে যোগাযোগ করতে পারেন।

ইমেইলঃ smartbera45@gmail.com

কিভাবে সেবা  নিব?
যে কোন সার্ভিস নেওয়ার  জন্য অবশ্যই নিচের দেওয়া ফর্ম পুরন করতে হবে। ইনশাআল্লাহ, খুব শীঘ্রই তোমাদের সাথে যোগাযোগ করা হবে।

</string>

    <string name="link_passed_ssc_hsc">https://forms.gle/bWJxJLbQpHzGFDk58</string>
    <string name="summary_passed_ssc_hsc">ক্যারিয়ার প্ল্যানিং শুরু করা উচিত মাধ্যমিক বা তার আগে থেকেই। তখন থেকে ভাবা করা উচিত কোন ফিল্ডের ডিমান্ড ৪-৫ বছর পর অনেক ভাল থাকবে। সে ফিল্ডে যে কাজ করতে হবে, সেসব কাজে আগ্রহ আছে কিনা, কাজগুলো পছন্দ কি না। তারপর ভাবতে হবে সে কাজ করার জন্য প্রাতিষ্ঠানিক শিক্ষাতেও কিছু শেখানো হচ্ছে কি না।
সে কাজ করতে হলে কী কী শেখা দরকার তা শিখতে হবে।তবে সবচেয়ে বড় বিষয় হলো পছন্দ। অর্থাত যে বিষয়গুলো বা কাজগুলো বা যে লাইনের পড়ালেখা আপনার ভালো লাগে সেদিকেই যেতে হবে। কারো কথা শুনে বা চাপিয়ে দেয়া পথে গেলে আপনারও মানসিক শান্তি আসবে না এবং ভবিষ্যতে ভালো কিছু করাও মুশকিল হয়ে যাবে।


এসএসসি পরীক্ষার পর মূলত কয়েকটি বিষয় সামনে আসেন। তার মধ্যে রয়েছে-
এইচএসসি
ডিপ্লোমা ইন ইঞ্জিনিয়ারিং
নার্সিং ও প্যারামেডিকেল ডিপ্লোমা

HSC শেষ এখন কি করব?
এইচএসসি রেজাল্ট দিয়েছে। অনেকেই ভার্সিটি ভর্তির এডমিশন টেষ্ট দেয়ার জন্য ছুটাছুটি করতেছেন। শুরুতেই আপনাদের জানাই শুভেচ্ছা!
এখনো অনেকেই আছেন কি করবেন,কোথায় পড়বেন? কি পড়বেন? কোন বিষয়ে পড়বেন? নিয়ে একটু চিন্তায় আছেন। চেষ্টা করব আপনাদের একটু ধারনা দিতে।
এইচএসসির পর কী পড়বে, কোথায় পড়বে—এই সিদ্ধান্ত নেওয়া খুব একটা সহজ নয় বর্তমানে।
 দেশে ১৫১টি বিশ্ববিদ্যালয়ে ৩৫০টির বেশি বিষয় রয়েছে। —এসব নিয়ে দ্বিধায় থাকে ভর্তি হওয়ার আগের দিন পর্যন্ত।
এইসএসসি শেষ পর যেখানে পড়তে পারবে।

ইঞ্জিনিয়ারিং বিশ্ববিদ্যালয় (৫ টি )
মেডিকেল কলেজ(৩৭ টি)
পাবলিক বিশ্ববিদ্যালয় (৫৮ টী)
কৃষি বিশ্ববিদ্যালয় (১০টি)
জাতীয় বিশ্ববিদ্যালয়
নার্সিং(২০টি)
ডেন্টাল(১৫ টি)
প্যারামেডিকেল(৯ টি)
প্রাইভেট বিশ্ববিদ্যালয়(৫১টি)
কিভাবে সেবা  নিব?
এই সময় গুলো তে সিদ্ধান্ত বড় একটা বিষয়, তোমরা সংকোচ বোধ না করে আমাদের জানাও। আমরা আমাদের সাধ্যমত চেষ্টা করে যাবো তোমাদের এই সময়ে তোমাদের প্রয়োজন মত তথ্য দিয়ে সহযোগিতা করার জন্য। সেবার নেওয়ার জন্য অবশ্যই নিচের দেওয়া ফর্ম পুরন করতে হবে। ইনশাআল্লাহ, খুব শীঘ্রই তোমাদের সাথে যোগাযোগ করা হবে।

https://shorturl.at/juDZ6
বাটন থাকবে আপডেট নামে গুগল ডকুমেন্ট
</string>

    <string name="link_islamic_question">https://forms.gle/BqntVexAKYt9jret7</string>
    <string name="summary_islamic_question">মানুষকে সঠিক পথ দেখানোর জন্য আল্লাহ তায়ালা যুগে যুগে অসংখ্য নবী-রাসূল পাঠিয়েছেন। এসকল নবী -রাসূলদেরকে গাইডবুক হিসেবে সহীফা ও কিতাব দিয়েছেন। এসব কিতাব সমূহের মধ্যে সর্বশ্রেষ্ঠ ও সর্বশেষ কিতাব হচ্ছে আল-কোরআন। পূর্ব পূবর্বর্তী কিতাবসমূহের উপরে ঈমান আনা এবং আল-কোরআনকে মেনে চলা মুসলিমদের উপরে আল্লাহ তায়ালা ফরজ করেছেন।
হিদায়াতের এই কিতাব আল -কোরআন শিক্ষা করা প্রত্যেক মুসলমানের উপরে ফরজ করা হয়েছে।

হাদিস ইসলামি শরীআতের দ্বিতীয় উৎস। কুরআন মাজিদের পরই সুন্নাহ বা হাদিসের স্থান। কুরআন মাজিদে মহান আল্লাহ ইসলামের যাবতীয় আদেশ-নিষেধ, বিধি-বিধান বর্ণনা করেছেন। এতে ইসলামের আহকাম, মূলনীতি ও নির্দেশাবলি সংক্ষেপে আলোচনা করা হয়েছে। আর এ সংক্ষিপ্ত নির্দেশাবলি বাস্তবায়ন করার জন্য মহানবি (সা.) প্রয়োজনীয় ব্যাখ্যা দিতেন। তাঁর ও ব্যাখ্যা- বিশ্লেষণই হচ্ছে হাদিস।

কুরআন এবং হাদিস এর বাংলা অনুবাদ সহজেই পড়ার জন্য নিচের দেওয়া বাটনে ক্লিক করুন। সাথেই পেয়ে যাবেন আল-কুরআনের তাফসির এবং হাদিস সমুহ।

আল কুরআনের বাংলা এবং তাফসির
নোবেল কুরআন - Quran.com

হাদিসের বাংলা
https://www.hadithbd.com/

কিছু প্রশ্ন ও উত্তর
https://www.iqa.info/categories/

</string>

    <string name="link_humanitarian_appeal">https://forms.gle/CTXKcC1P88Ahhvxv5</string>
    <string name="summary_humanitarian_appeal">মানুষ মানুষের জন্যে,
জীবন জীবনের জন্যে।
একটু সহানুভুতি কি,
মানুষ পেতে পারে না?

আমাদের সমাজে বিভিন্ন শেণ্রীপেশার মানুষ আছে, বিভিন্ন মানুষ তাদের সব্বোর্চ দিয়ে জীবন সংগ্রাম করে যাচ্ছে। বিভিন্ন সময় মানুষ সব্বোর্চ দেওয়ার পর ও জীবন চালিয়ে উঠতে পারে না । তখন কোন উপায় না পেয়ে তখন তার প্রয়োজন পরে মানবিক সাহায্যের ।
‘নিশ্চয়ই আল্লাহ তার প্রতি দয়া করেন, যে তার বান্দাদের প্রতি দয়া করে।’

রাসূলুল্লাহ (সা.) আরও বলেছেন, ‘তোমরা ক্ষুধার্তকে খাদ্য দাও, অসুস্থ ব্যক্তির খোঁজ-খবর নাও, বস্ত্রহীন লোকদের বস্ত্র দাও এবং বন্দিকে মুক্ত করে দাও।’


কিভাবে সহযোগিতা নিব?
আমরা আমাদের সাধ্যমত চেষ্টা করে যাবো । মানবিক আবেদন এর জন্য আমরা আপনাকে নিশ্চয়তা দিচ্ছি না ,এটা সর্ম্পুন্য নির্ভর করছে দাতার উপর।
নিচের দেওয়া ফর্ম পুরন করবেন, আমরা ব্যবস্থা করতে পারলে অবশ্যই আপনার সাথে যোগাযোগ করবো ইনশাআল্লাহ।

</string>

    <string name="link_spoken_english">https://forms.gle/KLB9PFcA7MrzVSq28</string>
    <string name="summary_spoken_english">ইংরেজিতে দুর্বলতা নিয়ে বিশ্ববিদ্যালয়ে পা রাখছে শিক্ষার্থীরা, এইচএসসিতে সর্বোচ্চ ১৮ শতাংশ ফেইল করেছে ইংরেজিতে।

প্রথম থেকে দ্বাদশ শ্রেণি পর্যন্ত মোট ৫ হাজারের নাম্বারের পরীক্ষা দিয়ে পাস করতে হয়।

শুধু সরকারি প্রাইমারি স্কুলে প্রথম শ্রেণী থেকে পঞ্চম শ্রেণী পর্যন্ত ১৫০০ নাম্বার পরীক্ষা দিতে হয়। আবার ষষ্ঠ থেকে এসএসসি টেস্টের আগ পর্যন্ত প্রায় ৩০০০  নাম্বার পরীক্ষা দিতে হয়। এইচএসসি পাস করার আগ পর্যন্ত প্রায় ১৫০০ মার্কের পরীক্ষায় দিতে হয়।মোট মিলিয়ে প্রায় 5000 নাম্বার পরীক্ষা দিতে হয় এর বাইরে সিটি, মাসিক পরীক্ষা, অন্যন্য সবকিছু বাদ।

তাহলে এই ৫০০০ নাম্বারের পরীক্ষা দিয়েও একটা ছাত্র ইংরেজিতে কথা বলতে পারেনা কেন?
প্রশ্ন টা খোজার চেষ্টা করেছেন কখনো,
যেকোনো ভাষার চারটি স্কিল থাকে
লিসিনিং
স্পিকিং
রিডিং
রাইটিং।
আমাদের দুটি স্কিল শেখানো হয়, যে দুইটি সেকেন্ডারি স্কিল রিডিং এবং রাইটিং নামে পরিচিত।আমরা প্রাইমারি বা প্রধান দুটি স্কিল ইগনোর করি কারন এই দুইটা আমাদের পরীক্ষার সাথে কোন সম্পর্ক নাই।

এভাবেই চলে আসছে , আর আমরা ৫০০০ নাম্বারের পরীক্ষা শেষ করেও ইংরেজিতে কথা বলতে পারিনা। তাই আমরা বিষয় কে অনুসরন করে আমদের থেকে চেষ্টা করবো ইংরেজি জানার জন্য বোঝার জন্য
পড়া।
আমরা বিভিন্ন সময় সম্মিলিত ক্লাসের  আয়োজন করবো, সেখনো তোমাদের ইংরেজি শেখানো হবে জানার জন্য , বোঝার জন্য , বলার জন্য, মার্ক পাওয়ার জন্য নয়। এটি নির্ভর করবো তোমাদের আগ্রহের উপর
কিভাবে সেবা  নিব?
আমরা বিভিন্ন সময় সম্মিলিত ক্লাসের  আয়োজন করবো, সেখনো তোমাদের ইংরেজি শেখানো হবে জানার জন্য , বোঝার জন্য , বলার জন্য, মার্ক পাওয়ার জন্য নয়। এটি নির্ভর করবো তোমাদের আগ্রহের উপর । তোমরা সংকোচ বোধ না করে আমাদের জানাও। আমরা আমাদের সাধ্যমত চেষ্টা করে যাবো । সেবার নেওয়ার জন্য অবশ্যই নিচের দেওয়া ফর্ম পুরন করতে হবে। ইনশাআল্লাহ, খুব শীঘ্রই তোমাদের সাথে যোগাযোগ করা হবে।

https://shorturl.at/fhksR
বাটন থাকবে আপডেট নামে গুগল ডকুমেন্ট
</string>

    <string name="link_known_unknown_and_science">https://forms.gle/5QYtwxDNKj443MkF9</string>
    <string name="summary_known_unknown_and_science">পৃথিবী সৃষ্টীর পর থেকে আমাদের চারপাশে প্রতি নিয়ত ঘটনা ঘটছে কোন ঘটনা আমাদের জানার মধ্যে আবার কোনো টা অজানা। অজানা কি আসলে অজানাই থেকে যায়, নাকি এর পেছেনে থাকে আরো অজানা ঘটনা।
আমরা চেষ্টা করবো এমন কিছুই এখানে শেয়ার করার । আশা করি আপনাদ  কাজে আসবে । কারন এখন "তথ্য ই শক্তি" যার কাছে যত তথ্য সে তত শক্তিশালী।

কিভাবে সেবা  নিব?
নিচের দেওয়া লিঙ্কে ক্লিক করা তোমরা জানা অজানা জানতে পারবে। আর যদি তোমাদের কাছে কোন প্রশ্ন থাকে,কোণ অজানা জানার প্রয়োজন হয় তাইলে অবশ্যই তোমাকে ফর্ম পুরন করতে হবে।
ইনশাআল্লাহ, খুব শীঘ্রই তোমার সাথে যোগাযোগ করা হবে।

বাটন থাকবয়ে নিচের url link kora takbe জানতে চান।
https://www.bigganchinta.com/

https://rb.gy/nqvj5u
বাটন থাকবে আপডেট নামে গুগল ডকুমেন্টওয়েবসাইট ও থাকতে পারে
</string>

    <string name="link_inspirational">https://forms.gle/BipjUxY8uNJm2D1z8</string>
    <string name="summary_inspirational">অনুপ্রেরণা হল এমন একটি কারণ বা অবস্থা, যা মানুষকে নির্দিষ্ট কাজ করার জন্য উ‌ৎসাহিত করে অথবা নির্দিষ্ট কিছু করার ইচ্ছা জাগায়। একজন চাকরিজীবি সারাদিন অফিসে খাটাখাটনি করে মাস শেষে বেতন নিয়ে চলার জন্য। তার পাশেরজনই হয়তো কাজ করছে কাজটি আরও ভালো করে শিখে আরও ভালো অবস্থানে যাওয়ার জন্য। – এর সবই অনুপ্রেরণা।

নিজেকে অনুপ্রেরণা, এটা সম্পূর্ণ মানসিক একটা ব্যাপার। এটি করতে হলে, আপনাকে সর্বদা আল্লাহর উপর বিশ্বাস রেখে চলতে হবে।। প্রতিদিন নিয়মমতো চলতে হবে, জানি বাধাগ্রস্ত হবেন, সেই ক্ষেত্রে যেখানে গিয়ে থামবেন, সেখান থেকেই আবার শুরু করতে হবে। আর, এটা মাথায় রাখবেন, জন্ম নিয়েছি, মৃত্যুর জন্যই। দুনিয়াতে কেউ চিরস্থায়ী থাকেনা।তাই যে টুকু সময় পাবেন, কাজে লাগানোর ট্রাই করেন। আর, কখনো বেশি আশা করবেন না। আর, অন্যদের ক্ষমা করতে শিখুন। সব কিছুই করা যাবে,সময় অপচয় করা যাবেনা। এই চিন্তা নিয়ে এগিয়ে যান।ইনশাহ আল্লাহ, ভালো কিছুই হবে।
প্রয়োজন, বিশ্বাস, আদর্শ, দেখা, শোনা,পড়া, ভালোবাসা, ঘৃণা, হিংসা, লোভ, রাগ, আনন্দ, দু:খ, স্বপ্ন – এসবই মানুষের অনুপ্রেরণার উ‌ৎস।
বিশ্বাস, ভালোবাসা, আনন্দ, স্বপ্ন–ইত্যাদি মানুষকে ভালো কাজ করতে অনুপ্রাণিত করে। তাদের জীবনে ইতিবাচক পরিবর্তন আনে।
অন্যদিকে রাগ, ঘৃণা, হিংসা– এগুলোর ফলে মানুষ বেশিরভাগ সময়ে ধ্বংসাত্মক ও খারাপ কাজ করে।  যা তাদের জীবনকে আরও বেশি খারাপ অবস্থার দিকে নিয়ে যায়।
আবার, কিছু অনুপ্রেরণার উ‌ৎস–যেমন, প্রয়োজন, দেখা, শোনা, পড়া–এগুলোর ফলে মানুষ ভালো কাজও করতে পারে আবার খারাপ কাজও করতে পারে।
সঠিক মোটিভেশনের মাধ্যমে একজন মানুষ নিজের জীবনের মোড়ও ঘুরিয়ে ফেলতে পারে।  সঠিক মোটিভেশন পেলে একজন পেছনের সারির ছাত্র হয়ে উঠতে পারে সেরা ফলাফল করা ছাত্র।


কিভাবে সেবা  নিব?
আপনাদের কোন কিছু জানার থাকলে নিচের দেওয়া বাটনে  ক্লিক করে তোমরা জানান।

https://shorturl.at/dj039
বাটন থাকবে আপডেট নামে গুগল ডকুমেন্ট
</string>

    <string name="link_life_oriented_thinking">https://forms.gle/1mBQGSfUwmWj4jPP8</string>
    <string name="summary_life_oriented_thinking">একটি "জীবন-মুখী ভাবনা" হচ্ছে সেই আলোচনা যেখানে মানুষগুলি নিজেদের জীবন, সম্পর্ক, এবং উদ্দীপনা নিয়ে গভীরভাবে কথা বলে। এই ধরনের আলোচনা মানুষদের ব্যক্তিগত বৃদ্ধি, আত্ম-উন্নতি, এবং সম্পর্ক গঠনে সাহায্য করতে পারে।
এই আলোচনায় মানুষেরা তাদের স্বপ্ন, ভয়, সাফল্য, এবং জীবনের মূল্যায়ন নিয়ে কথা বলতে সবচেয়ে বেশি আগ্রহী হয়। এটি মানুষের মধ্যে এক ধরণের ব্যক্তিত্ব উংপন্ন করতে সাহায্য করে এবং একে অপরের সাথে বেশি বন্ধন গড়তে সাহায্য করে।

কিছু উপকারিতাঃ
দৃঢ় সম্পর্ক এবং বন্ধুত্ব: এই ধরনের আলোচনা মানুষদের সাথে ভালো সম্পর্ক গড়াতে সাহায্য করতে পারে এবং দৃঢ় বন্ধুত্ব গড়তে সাহায্য করতে পারে।

আত্ম-উন্নতি: এই ধরনের আলোচনা মানুষকে নিজের অভিজ্ঞান, মনোভাব, এবং লক্ষ্যের সম্মিলিত উন্নতি করতে সাহায্য করতে পারে।

মানবিক সম্পর্ক: এই ধরনের কথাবার্তা মানবিক দিকে মনোনিবেশ করতে এবং অন্যদেরের মন্নাত নেওয়া এবং দান করা এমন মানবিক সম্পর্ক গড়তে সাহায্য করতে পারে।

স্বপ্ন এবং লক্ষ্য: জীবন-মুখী কথাবার্তা মানুষকে তাদের স্বপ্ন এবং লক্ষ্যের দিকে মনোনিবেশ করতে সাহায্য করতে পারে এবং তাদের জীবনের পথে মার্গনির্দেশন করতে সাহায্য করতে পারে।

আত্ম-বুদ্ধি: এই ধরনের কথাবার্তা মানুষকে আত্ম-অবলম্বন এবং সুস্থ মানসিকতা উন্নত করতে সাহায্য করতে পারে।
এই কথাবার্তার মাধ্যমে, মানুষ আপনার জীবনে এবং অপরকে আরও ভাল বোঝতে এবং সার্থক মানবিক সংবাদ অনুভব করতে সাহায্য পাচ্ছে।

কিভাবে সেবা  নিব?
আপনাদের কোন জীবন থেকে নেওয়া ঘটনা থাকলে আমাদের  জানান।
এটি নির্ভর করবো আপনাদের আগ্রহের উপর। আপডেট লেখা গুলো পড়তে নিচের দেওয়া বাটনে ক্লিক করুন।

https://shorturl.at/mAIKQ
বাটন থাকবে আপডেট নামে গুগল ডকুমেন্ট
</string>

    <string name="link_health_care">https://forms.gle/SadzxfbLbTMtCZku6</string>
    <string name="summary_health_care">বিশ্ব স্বাস্থ্য সংস্থা কর্তৃক আনুষ্ঠানিকভাবে সংজ্ঞায়িত করা হয়েছে, Health বা স্বাস্থ্য হচ্ছে সম্পূর্ণভাবে শারীরিক, মানসিক এবং সামাজিক সুস্থতার একটি অবস্থা, কেবল রোগ বা দূর্বলতার অনুপস্থিতি নয়।
সাধারণ ভাবে বলতে গেলে, একজন মানুষের শারীরিক, মানসিক এবং সামাজিক তিন ক্ষেত্রেই - রোগমুক্ত এবং ভালো থাকার অপর নাম হলো স্বাস্থ্য। মানুষের রোগ প্রতিরোধ ক্ষমতা, মানসিক অবস্থা, সমাজে সবার সাথে সম্পর্ক, মানসিক চাপ কিংবা প্রশান্তি সব কিছুই স্বাস্থ্যের অন্তর্গত।

স্বাস্থ্যকে আমাদের প্রাত্যহিক জীবনে সম্পদের মতো দেখতে হবে, জীবনের লক্ষ্য হিসেবে নয়। স্বাস্থ্য হলো একটি ইতিবাচক ধারণা যা সামাজিক সম্পর্ক এবং ব্যক্তিগত উন্নতির পাশাপাশি শারীরিক সক্ষমতার উপর জোর দেয়।”

স্বাস্থ্যের প্রকারভেদ:
স্বাস্থ্যের সংজ্ঞার মতোই এর প্রকারভেদেও ভিন্নতা আছে। অনেকে স্বাস্থ্যকে ভাগ করেছেন ২ কিংবা ৩ ভাগে, আবার অনেকে করেছেন ৫ ভাগে। আবার কোথাও কোথাও তো দেখা যায় ১০ ভাগেও ভাগ করা আছে। নিচে উল্লেখযগ্য ৭ প্রকার স্বাস্থ্য নিয়ে আলোচনা করা হলোঃ
শারীরিক স্বাস্থ্য
শারীরিক স্বাস্থ্য
মানসিক স্বাস্থ্য
সামাজিক স্বাস্থ্য
ইমোশনাল হেলথ
স্পিরিচুয়াল হেলথ
ইকোনমিকাল হেলথ
বুদ্ধিগত স্বাস্থ্য

নিয়মিত তিন বেলা খাবার যাতে মিস না হয় সেদিকে খেয়াল রাখবেন। সবার আগে খাবার তারপর দুনিয়া। পেট ঠান্ডা তো দুনিয়া ঠান্ডা।
বস্তিগুলোতে দেখবেন শুধু পেট গরম থাকার কারণে পরিবারের মধ্যে ঝগড়া হয়। আপনারা তো ৩ বেলা খাবারের সুযোগ পেয়েও ঠিকমতো খাবার খান না। আবার মনোযোগের দোষ দেন। আফসোস।

পর্যাপ্ত ঘুম নিন: প্রতিদিন ৭-৮ ঘণ্টা ঘুমানো উচিত। ঘুম না থাকলে শারীরিক এবং মানসিক স্বাস্থ্য উভয়ই কমতে পারে।

পর্যাপ্ত পানি পান করুন: প্রতিদিন কমপক্ষে ২ লিটার পানি পান করা উচিত। পানি দ্বারা আমাদের শরীর তথা পুষ্টি পাওয়া যায় এবং শরীরের ক্ষতিগ্রস্ত অংশগুলি পুনরুদ্ধার করা যায়।

স্বাস্থ্যকর খাবার খাওয়া: স্বাস্থ্যকর খাবার খাওয়া একটি গুরুত্বপূর্ণ উপায়। প্রতিদিন সবজি, ফল, প্রোটিন এবং ফাইবার উপস্থিত খাবার খাওয়া উচিত।

ব্যায়াম করুন: প্রতিদিন নির্দিষ্ট সময় ব্যায়াম করা উচিত। যথাযথ ব্যায়াম শরীরের স্বাস্থ্যকর থাকায় সাহায্য করে এবং মানসিক স্বাস্থ্য উন্নয়নেও সাহায্য করে।

বর্তমানে বেশিরভাগ মানুষ সোশ্যাল মিডিয়ায় তাদের সময় নষ্ট করে। এগুলো থেকে বিরত থাকুন। সারাদিনে আপনি 30 থেকে 40 মিনিটের বেশি সময় সোশ্যাল মিডিয়ায় নষ্ট করবেন না। যদি সম্ভব হয় সোশ্যাল মিডিয়া ব্যবহার করাই বন্ধ করে দিন।
সর্বপ্রথম রাতজাগা বন্ধ করুন।
নিজের জন্য সময় বের করুন। দিনে দুই বার সূর্য প্রণাম ব্যায়ামটি সম্পূর্ণভাবে করুন।
স্বাস্থ খারাপ পহওয়ার পিছনে আরও একটি কারণ হলো টেনশন। যা আপনার অজান্তেই চলে আসে। আপনি শত চেষ্টা করেও টেনশন কে দূরে সরাতে পারবেন না। তাই আমার মতে আপনি এমন কিছু করুন যা আপনার টেনশন দূর করতে পারে। যেমন গাছ লাগান, নতুন কিছু শিখুন অথবা গল্পের বই পড়ুন। এতে আপনার টেনশন ধীরে ধীরে দূর হয়ে যাবে।
মনে রাখবেন স্বাস্থ্যই সম্পদ। কেউ খাওয়ার জন্য বাঁচে আবার কেউ বাঁচার জন্য খেয়ে থাকে। এখন আপনি ঠিক করুন স্বাস্থ্য আগে না অন্যান্য কিছু আগে। স্বাস্থ্য কি আগে সময় দিন।
কিভাবে সেবা  নিব?
আপনার সু-স্বাস্থ্য কামনা করি , যে কোন স্বাস্থ্য সেবার জন্য প্রয়োজনীয় হাসপাতাল এ যোগাযোগ  করুন । আমরা এখানে প্রাথমিক ভাবে কি করা যায়, অভিজ্ঞদের সাথে যোগাযোগ করে জানিয়ে দিব।
এটি নির্ভর করবো আপনাদের আগ্রহের উপর।আমরা আমাদের সাধ্যমত চেষ্টা করে যাবো । সেবার নেওয়ার জন্য অবশ্যই নিচের দেওয়া ফর্ম পুরন করতে হবে। ইনশাআল্লাহ, খুব শীঘ্রই  আপনার সাথে যোগাযোগ করা হবে।

https://shorturl.at/hipIU
বাটন থাকবে আপডেট নামে গুগল ডকুমেন্ট
</string>

</resources>